\begin{enumerate}
  \item Je relie les phrases aux expressions.

    \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[7,r]X[2,r]X[2,l]},stretch=1.5}
      La somme de 7 et du produit de 2 par 3.
      & \tikz[remember picture, overlay]{\node[inner sep=0pt] (l1){$\bullet$};} 
      \hfill \tikz[remember picture, overlay]{\node[inner sep=0pt] (r1){$\bullet$};}
      & $(7-2)\div3$\\
      Le produit de 7 et de la somme de 2 et de 3. 
      & \tikz[remember picture, overlay]{\node[inner sep=0pt] (l2){$\bullet$};} 
      \hfill \tikz[remember picture, overlay]{\node[inner sep=0pt] (r2){$\bullet$};} 
      & $7+2\times3$\\
      Le quotient de la différence entre 7 et 2 par 3. 
      & \tikz[remember picture, overlay]{\node[inner sep=0pt] (l3){$\bullet$};} 
      \hfill \tikz[remember picture, overlay]{\node[inner sep=0pt] (r3){$\bullet$};} 
      & $7-3\times1$ \\
      La différence de 7 et du produit de 3 par 1. 
      & \tikz[remember picture, overlay]{\node[inner sep=0pt] (l4){$\bullet$};} 
      \hfill \tikz[remember picture, overlay]{\node[inner sep=0pt] (r4){$\bullet$};} 
      & $7\times(2+3)$ \\
    \end{tblr}
    \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
      \draw[thick,Crimson] (l1) -- (r2);
      \draw[thick,DarkGreen] (l2) -- (r4);
      \draw[thick,Orange] (l3) -- (r1);
      \draw[thick,Purple] (l4) -- (r3);
    \end{tikzpicture}
  \item Dans la phrase, l'opération mentionné en \textit{premier} est bien la \textit{dernière} à effectuer
  dans le calcul.
\end{enumerate}